啲科學家話因為時間悖論所以時光機無可能發明，我就唔係咁睇

人能力有限先克服唔到因果定律姐

駁5刀

無悖論，用多重宇宙去解釋，所以時光機係存在，可能世界不一樣

如果你用時光機返去殺你呀爺，咁你其實會否存在?

會，只要時光機有無中生有嘅創造能力

所以嘅時光機其實就係宇宙粒子重組機，只要部時光機做到粒子排列成三十年前嘅宇宙，基本上等同於時光機功能，即使你去殺咗自己老母都唔會出現時間悖論，不過做到咁，你基本上就係等同於神，又點會驚時間悖論呢？

如果有未來時光機，點會個個穿越既人都咁守法唔高調比人知/唔比人發現到

會，你而家存在證明當初你呀爺因為唔知咩原因

無論如何都可以避開你既襲擊

所謂嘅時光機其實就係宇宙粒子重組機，只要部時光機做到粒子排列成三十年前嘅宇宙，基本上等同於時光機功能，即使你去殺咗自己老母都唔會出現時間悖論，不過做到咁，你基本上就係等同於神，又點會驚時間悖論呢？

諗咁多做咩
其實依個世界所有野 包括我的回覆
所有一切事物 只係你個腦幻想出黎 你一生只係一場戲

咁你應該一開波為你講既時光機定義

殺完發現個個唔係阿爺咪合理

你自己改變咗時光機個定義，咁客觀意義上根本冇解決到時間悖論，只係取巧咁用另一個定義令到自己唔駛面對呢個悖論
事實上你個講法根本否定唔到人地定義嘅「時光機」係唔存在

因為時間只有直線前行，所以可以去未來，但返唔到轉頭

將宇宙粒子排列成三十年前，效果等同於時光機

無所謂，最緊要係個功能姐

有冇辦法令佢行返轉頭 邊個知

讀多啲書先上嚟9up啦

睇2條youtube片就當自己讀過physics

人類比自己固有思維局限先認為時光機無可能發明，其實打機嘅s/l咪就係另一種意義上嘅時光機囉

回到過去即係去咗唔同時間線嘅平行宇宙

但時間又會唔會守恆真係唔知道
我指某d事物會自動填補令時間線繼續走，
定就會出現bug世界定格,
我地只係未出現時光機而無事

利申： 無研究呢範

時光倒流理論上係可行，但只可以係一個loop
即係最盡只可以返去你成功製造時光機嗰一個時間點
所以啲人成日問點解冇未來人嚟探我地
原因就係因為我地未整到時光機

綠了

有無聽過KFK?

佢話自己係未來人 佢既意識可以返回過去, 但身體唔得.

排唔翻啦
宇宙整體 entropy 變大咗
冇嘢可以令 entropy 下降

除非有宇宙以外嘅力量
我地係宇宙內點整都係上升

存在
"你"係誕生於一個阿爺冇被殺然後令"你"出現係呢個世上嘅時空
你返去殺阿爺唔會令呢個時空消失.....而家誕生出另一個"你"老豆同"你"都唔存在嘅時空

你都係會照出世
因為以前試個有人既呀爺
九歲就比日本人殺咗

但佢都係照樣出世

愛因斯坦都講左，每一刻既自己都係可以獨立分割出黎，係完全獨立存在，所以點會改變唔到。你返過去殺左你阿爺，只會令到果個阿爺無孫，唔會令到你憑空消失。

因為因果關係，之前睇過霍金既影片，世界定律因果係無法破壞，時間只有向前，你唯一可以就只有加速

佢都做左個實驗就係寫左封信邀請未來人，係某個時段出席佢舉辦嘅party，但最後無人黎

人睇嘅嘢唔係就係過去左嘅嘢啦咩

Sor

己經做到啦，不過係粒子 PLAY BACK到過去，體積越大成功率越低

喺無限平衡宇宙裡面, 隔離宇宙嘅你可能只差一條頭髮,或差細胞裡一粒原子, 就算你時光機回到過去,都只係另一個平衡宇宙, 返嚟亦係另一個. 同原來出發嗰個冇乜關係.

我知，但用咁解釋時光機太老土

去一去黑洞附近再返嚟地球算啦...改變過去都改變唔到自身已經經歷嘅事

唔係

因為命定論
你的祖先沒有ooxx

有個講法係話因為時光機的出入口未被製造出黎
假如未來的世界係入口
而家的世界係出口
咁我地都未整到個出口出黎
當然唔會有未來人黎到而家的世界

其實都只係9up幻想下

marvel都話唔會

未來係不存在，過去已經消失，所以係去唔到。
如果可穿越時空，世上早已一街都係未來人。

我一直覺得時間有機會唔存在 要理解現實科學對時間既定義先真正明白點解科學家有咁既定論 所以宜家只係9up
究竟咩係時間？我就咁坐係到都有時間流動？唔L係掛！
屌啊，如果由日出到第二日日出分開24小時，逐個刻度分開，咁L樣就有宜家既24小時？屌啊，宜家用唔知咩銫原子鐘去計時，唔L係掛，如果d銫自己行快咗，係咪代表我地既時間又快咗？咁L樣時間有咩意思
定係時間既概念真係太方便，搞到人好似食咗毒品一樣，搣都搣唔甩
光速不變原理 本身就要assume個時間係任何frame都真係不變 但係時間既定義係唔係啱既先 咁如果無光既話狹義相對論係咪推導唔出？但咁樣就矛盾啦，無咗光之後既physical law都改埋？
跪求物理人解答 時間究竟係咩
利申：唔係物理major 9up

你呢個講法仍然解決唔到時間悖論

理論上，我哋可以唔用原子去定義時間單位。例如喺普朗克單位制入面，普朗克時間係用普朗克常數、重力常數同光速去定義。

c 被稱為光速係歷史原因，最初物理學家研究光/電磁波去發現光速。c 本身係時空嘅特性，就算無光/電磁波，一樣會有c 呢個速度。

因為科學家受限於現行個世界同物理觀度。

只要你相信唔可以快過光速，時光機都唔會出現

其實你喺呢個dimension 係冇可能回到過去，但係更加高嘅dimension就有呢個可能性,理論畫面請睇interstellar,

諗得再誇張痴線嘅如果假設神仙或者碟仙係真嘅佢可以話俾你聽你嘅未來，咁可能因為佢係更加高dimension存在嘅生物,佢可以好方便咁好似行兩步就可以去到10年之後睇一睇再翻返嚟話俾你知.

去到呢度你會覺得係咪即係命定論係真嘅？
但係量子物理學話俾我哋聽，未來係不可預測,充滿不確定性. 可能只可以大概估算到個趨勢

點解一定要咁局限你回到過去一定要用實體存在

意識 記憶 靈魂 仲可以無視超越光速既後果
（大家都係偽科學 不要分那麼細）

就算叫你證明琴日既你=今日既你都係靠自己既記憶 /人地既記憶去區分啦

你死要解釋咪你一返去 你變左一個特殊體 你殺左你A爸 但你會有B爸 個B爸可以係平行世界既A 又可以因為A比你殺左 你老母冇遇過A 同左B一齊生你出黎

思想、記憶、性格呢d唔係單單靠粒子排列就可以複製得到

最緊要係個功能，呢啲根本唔重要

你未答我點用粒子排列去複製返人既記憶同性格

唔識答，可能真係唔得

但咁只有記憶返到去
咁其實無問題

時間線會修正到你一定出到世

自己呃自己
哩個可能係時間嘅本質
生物俾感官意識呃左

自然界會從新安排一個新「阿爺」畀佢，所以無論佢殺邊個都唔會真正殺到阿爺，只係歷史不斷重寫。

其實打機咪就係時間本質囉，打機save,輸咗重新玩過再load，本質咪同時光機一樣

其實我一早講過時光機本質就係遊戲機

如果你有個蟲洞connect住兩個空間。
你拎住一邊入口光速飛行。之後返轉頭。
咁wormhole兩邊時間唔同，變做time machine

理科

我從來唔相信世界會有可能有時光機
係講緊就算幾億年後既未來都唔會出現有

咁部機要計算到你改變過去之後影響再基於個結果排埋三十年後嘅宇宙唔係排完三十年前之後，你要經歷多一次呢三十年

因為首先要搞清一樣野
就係究竟黎個世界有幾多個「過去」先？

如果學樓主所講
時光機等於 LOAD SAVE
咁我簡單就係問你
「過去」究竟有多少個 SAVE？

平行宇宙論已經可以完美破解呢條問題。。。

冇時間呢樣野，只有唔同既state，所以冇時光機，冇發生左同未發生。試想像一個壓縮folder裡面有所有野，你將佢解壓出黎要讀檔，但其實佢本身就已經存在，呢個就係我地既宇宙。
你想改裡面d data唔會影響其他data，你要改變一樣野就要直接改變佢，假設有『時光機』例如所謂回到『過去』你『呢刻』將一把刀插入一個人，佢會流血佢會死，你回到『未來』會發現咩都冇改變到，跟住你返返『過去』，會見到佢係死『左』你仲參加埋佢個葬禮添，咁你覺得你今次真係殺『左』佢，你就返返『未來』，你都係會發現咩都冇改到，跟住你諗到個方法去改變歷史，就係唔返『未來』，假設你係你未出世既年代殺人，你老死時你仲未出世，咁你係改變唔到歷史，同樣你老死時你出左世咁你改變既歷史只會到你老死果刻下一刻所有人意識就會『回復』原本個劇本（係冇變過）

可能時光機一直都存在緊
只不過時間回溯係全世界一齊回溯
包括你既記憶
簡單黎講，回左都唔知
如果知既話=資訊改變左=「時間」改變左
最少自身思考既「時間」都係前進左

簡單黎講，姐係唔work

時空嘅本質係靜止
真正運動嘅係意識
意識一幀一幀咁穿越時空

所以大腦感知時間係主觀嘅
當你做開心野，意識加快/世界幀數少，會覺得時間過得好快
當你悶/好煎熬，意識流動減慢/世界幀數多，會覺得時間過得好慢